印度全方位狙擊 疫苗外交戰大逆轉 中国完敗

據彭博新聞2月26日一篇文章，題目為「印度在中共病毒（武漢肺炎）疫苗外交戰中擊敗中國」（原文：India beats China at its own game in Covid-19 vaccine diplomacy battle），內容分析疫苗外交戰正出現大逆轉情況，重點是印度態度積極，爭取於疫苗輸出戰中擊敗中共。此外，文章亦提及中共的疫苗信譽度低及不守信用與承諾。

香港特區政府及親中傳媒正在不斷給民眾洗腦，只管鼓吹中共疫苗如何在外交上取得成就等，其實都沒有將實情說出來。

截至目前，新德里已成功向全球運送了近680萬劑免費疫苗。彭博彙編的公開信息顯示，中共承諾提供約390萬劑，其中一些尚未到位。印度具備生產武肺疫苗的能力，助其抗衡中共，希望在所有發展中國家爭取更大的政治影響力。

起初，北京似乎占上風，去年它表面上抑壓了病毒在大陸傳播，並趁機加快疫苗生產。當時的印度完全忙於努力遏制病毒傳播，每天新增近10萬例，而全國封鎖使當地經濟陷入25年來首次衰退。

然而隨著事態發展，中共外交戰又再一次失效。中共的製藥公司一直不願透露其關鍵疫苗試驗的細節，而這對在國際社會建立公信力至關重要。大陸疫情在各省各市捲土重來加劇了對14億人口進行接種的緊迫性，此舉或需數年時間。同時，印度向鄰國尼泊爾、孟加拉和斯里蘭卡發送了數百萬劑疫苗，讓他們可立即接種而毋須等待中共來貨。

北京與新德里長期在爭奪亞洲的影響力，自中共病毒爆發後，雙方上演了數十年來最激烈的邊境衝突，緊張局勢正火速加劇。印度最近已正式禁止包括TikTok在內的多款中共應用程序，並向大陸以外國家尋找合作夥伴，又加強了與日本、澳洲和美國的國防安全聯繫。

東南亞疫苗外交戰上，以緬甸為例，北京承諾提供約30萬劑，但至今仍未見任何疫苗輸往，而新德里卻迅速提供了170萬劑。然而，親中的印尼總統佐科威（Joko Widodo）施打了中共疫苗。但若往北望向塞外，處中國邊境的蒙古則接收了印度提供的15萬劑免費疫苗，蒙古總理自己亦有用上。

中共生產的疫苗效力差眾所周知，但印度疫苗亦被指不及輝瑞公司（Pfizer）和摩德納（Moderna）的效力。印度目前正在輸出Covishield，乃當地生產的牛津-阿斯利康（Oxford-AstraZeneca）疫苗，並正在出口自產的Covaxin注射劑作臨床測試。一旦Covaxin獲批，對印度疫苗的需求料將激增。

印度本土接種方面，當局表示將優先考慮自己的人民，而印度疫苗的生產能力速度已超過該國能夠給老百姓接種疫苗的安排，因此部分可用作出口。剛於孟加拉達卡接種印度疫苗的Rashidul Mannan表示：「人們原先對這些疫苗有所警惕，因它們來自印度，但現在這種不信任感基本已經消失，民眾現在比以前對印度的評價更為正面。」

中共仍然在向巴基斯坦、印尼、土耳其以及部分非洲和南美國家等輸出疫苗，但這大逆轉趨勢已經開始，在印度積極反擊的同時，歐美等國家的研發亦將配合將中共生產的劣貨打垮，以免禍害人間。